\section{Zielbestimmungen}
\begin{itemize}
  \item Fotographen sollen durch das Produkt in der Lage sein, aus Metadaten ihrer Bilder, welche dem \gls{exif}-Standard entsprechen, Statistiken über ihre Einstellungen beim Fotographieren zu erstellen, diese zu präsentieren sowie sie zu analysieren.
  \end{itemize} 
\subsection{Musskriterien} 
\begin{itemize}
	\item Verwalten von Projekten
	\item Verwalten von Bildmengen
	\item Hinzufügen und Entfernen von Bildern zu bzw. aus Bildmengen per Ordnermenü und Drag und Drop
	\item Bildvorschau bei der Bildauswahl
	\item Beibehalten von ausgewählten Bildern nach Programmbeendigung
	\item Bild/\gls{exif} Filter zur Auswahl bestimmter Bildmengen
	\item Auslesen, Anzeigen und Auswerten von \gls{exif} Daten
	\item Auszuwertende \gls{exif} Daten:
			\begin{itemize}
			\item Kameramodel
			\item Blende 
			\item Verschlusszeit
			\item ISO-Wert
			\item Brennweite
			\item Datum
			\item Wochentag
			\item Uhrzeit
			\item Objektivname
		\end{itemize}
	\item Verwalten von Auswertungen
	\item Vergleich mehrere Bildmengen
	\item Erstellen von verschieden Diagrammtypen aus \gls{exif} Daten
	\item Die verschiedenen Diagrammtypen:
		\begin{itemize}
		  \item Tabelle
			\item 2D Histogramm (Zwei-Werte-Balkendiagramm)
			\item 3D Histogramm (Drei-Werte-Balkenfelddiagramm)
			\item 3D Cluster / Wolkendiagramm (Punktediagramm)
			\item Boxplots
		\end{itemize}
	\item Exportieren bzw. Speichern von Diagrammen im JPEG Dateiformat
	\item Produkt muss in Java 1.6 geschrieben sein	
\end{itemize}

\subsection{Wunschkriterien} 
\begin{itemize}
  	\item Unterstützung weiterer Bildformate mit Metadaten
	\item Normierung von Werten, z.B. Brennweitenkorrektur
	\item Umbennenen von Bilddateinamen
	\item Unterstützen weiterer \gls{exif}-Parameter sowie Kameraspezifischer Parameter
	\item Flüssige Programmdarstellung bei angegebenen Hardwarevoraussetzungen
	\item Anzeige von Tags in den Diagrammen
	\item Weitere Diagrammtypen
	\item Anzeige von Thumbnails sowie Dateinamen in Diagrammen über eine Mengenauswahl
	\item Bilder von Diagrammen aus aktueller Sichtperspektive abspeichern sowie weiter Ausgabeformate unterstützen 
	\item Vernünftige eventuell anpassbare Diagrammskalierungen
	\item Leichte Konfigurierbarkeit des Layouts
	\item Gute User-Usability
	\item Internationalisierung
\end{itemize}

\subsection{Abgrenzungskriterien} 
\begin{itemize}
	\item \gls{tempX} soll keine \gls{exif} Daten bearbeiten können.
	\item \gls{tempX} soll keine Bilder bearbeiten bzw. löschen können.
	\item \gls{tempX} soll keine Bilder ausdrucken können.
	\item \gls{tempX} soll keine Diashow anzeigen können.
	\item \gls{tempX} muss keinen hohen Sicherheitsansprüchen genügen.
\end{itemize}
